\documentclass[12pt, a4paper]{report}
\usepackage[italian]{babel}

\begin{document}
\begin{titlepage}
    \title{Soluzioni Quiz}
    \author{}
    \date{}
\end{titlepage}
\maketitle
\tableofcontents
\chapter{Unità 1}
    \textit{Le domande cambiano ordine ad ogni tentativo.}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{La cd. Legge Fornero n. 92/2912}: fu emanata su impulso dei mercati finanziari.
        \item \textbf{Con il termine flexicurity si intende}: l’insieme delle politiche del lavoro finalizzate ad assicurare la mobilità all’interno del mercato del lavoro e a sostenere il reddito dei lavoratori nei periodi di transizione da un lavoro all’altro.
        \item \textbf{Il contratto collettivo di diritto comune}: acquista efficacia erga omnes nella parte in cui la fonte giurisprudenziale estende i trattamenti minimi alla totalità dei rapporti di lavoro.
        \item \textbf{La cd. Legge La Pergola}: prevede l’obbligo per il Parlamento italiano di recepire annualmente i contenuti delle direttive europee.
        \item \textbf{Il contratto collettivo come fonte del diritto del lavoro}: è sullo stesso livello della legge.
        \item \textbf{Il sistema delle fonti del diritto del lavoro}: è costituito da un complesso di norme derivanti sia dall’autonomia dei privati che dall’ordinamento legislativo.
    \end{itemize}
\chapter{Unità 2}
    \textit{Le domande cambiano ordine ad ogni tentativo.}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Con lo Statuto dei lavoratori}: Si rafforzarono le garanzie e le tutele dei lavoratori e delle oo.ss.
        \item \textbf{Il contratto di lavoro a tutele crescenti}: introduce la libera recedibilità nei primi tre anni, tranne che per i licenziamenti discriminatori.
        \item \textbf{Il rapporto di lavoro}: ha natura contrattuale.
        \item \textbf{Rispetto al contratto a progetto, il Jobs Act}: propone il superamento delle collaborazioni a progetto.
        \item \textbf{Il contratto di lavoro a tutele crescenti}: È un contratto di lavoro a tempo indeterminato.
        \item \textbf{La legge Fornero n. 92/2012}: Limitò le co.co.pro. nel lavoro privato
    \end{itemize}
\chapter{Unità 3}
    \textit{Le domande cambiano ordine ad ogni tentativo.}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Il contratto collettivo nel pubblico impiego}: ammesso solo per le materie contrattualizzate.
        \item \textbf{La pubblica amministrazione nei confronti dei dipendenti}: opera alla stregua del datore di lavoro privato.
        \item \textbf{I contratti collettivi di comparto producono effetti}: erga omnes, a seguito della pubblicazione in Gazzetta Ufficiale.
        \item \textbf{Le pubbliche amministrazioni possono assumere}: per pubblico concorso.
        \item \textbf{I vincitori di un concorso pubblico}: hanno un diritto soggettivo pieno all’assunzione.
        \item \textbf{L’ARAN è}: un’autorità amministrativa indipendente.
        \item \textbf{Le categorie di dipendenti escluse dalla cd. contrattualizzazione sono}: coloro che rappresentano le funzioni vitali dello Stato.
    \end{itemize}
\chapter{Unità 4}
    \textit{Le domande cambiano ordine ad ogni tentativo.}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{La nuova disciplina del contratto a termine introdotta con il cd. Decreto Poletti si propone di}: Rendere più facile il ricorso al contratto di lavoro a tempo determinato per soddisfare le esigenze temporanee delle imprese, arginando gli abusi attraverso l’aumento degli oneri previdenziali e l’obbligo di assicurare un rapporto tra lavoratori a termine e quelli a tempo indeterminato che non ecceda il 20 per cento.
        \item \textbf{La somministrazione di lavoro a tempo indeterminato (staff Leasing)}: è ammessa sempre.
        \item \textbf{Il ricorso al contratto di lavoro a termine nel settore pubblico si differenzia da quello privato in quanto}: Nella pubblica amministrazione il contratto a termine può essere stipulato solo per soddisfare esigenze eccezionali o temporanee, che siano vagliate per il tramite di concorso pubblico.
        \item \textbf{Le clausole di contingentamento}: sono affidate alla legge.
        \item \textbf{Se due assunzioni a termine avvengono senza interruzione, il contratto}: si considera a tempo indeterminato ex tunc.
        \item \textbf{L’abuso di lavoro flessibile nella p.a. è sanzionato}: con il risarcimento del danno.
        \item \textbf{La somministrazione a tempo determinato}: è ammessa entro gli stessi limiti di durata del contratto a termine.
    \end{itemize}
\chapter{Unità 5}
    \textit{Le domande cambiano ordine ad ogni tentativo.}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{IL contratto di lavoro full-time può essere trasformato in part-time}: in virtù di un accordo tra le parti.
        \item \textbf{Il diritto alle ferie, garantito dall’art. 36, co. 3 Cost è}: Un diritto irrinunciabile, la cui monetizzazione può avvenire solo alla cessazione del rapporto e qualora il lavoratore ha maturato ferie non godute.
        \item \textbf{Quali sono i limiti posti dalla legge alla durata della prestazione di lavoro?}: limiti all’orario giornaliero di lavoro sono quelli derivanti dall’obbligo di rispettare la durata massima di 48 ore di lavoro settimanali e il diritto al riposo giornaliero di 11 ore, oltre alla pausa di 10 minuti se la prestazione giornaliera supera le sei ore.
        \item \textbf{Il lavoro festivo}: richiede il pagamento di una maggiorazione retributiva e un riposo compensativo settimanale.
        \item \textbf{Il contratto di lavoro a tempo parziale è una tipologia contrattuale}: La cui prestazione lavorativa è ridotta nel tempo e modulata in base ai giorni, ai mesi o all’anno. L’orario di lavoro del part-timer deve essere concordato per iscritto e può essere modificato, a mezzo di clausole elastiche o flessibili, nel corso del rapporto di lavoro per ragioni di carattere aziendale previo consenso del lavoratore.
        \item \textbf{L’orario di lavoro straordinario è determinato}: dai contratti collettivi di lavoro.
    \end{itemize}
\chapter{Unità 6}
    \textit{Le domande cambiano ordine ad ogni tentativo.}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{I congedi parentali}: Consentono ad entrambi i genitori di astenersi dal lavoro per un periodo massimo di dieci mesi complessivi con diritto ad un’indennità integrativa pari al 30\% della retribuzione.
        \item \textbf{Le clausole di nubilato}: vietavano alla donna di contrarre matrimonio durante il rapporto di lavoro.
        \item \textbf{La legge delega sul Jobs Act in materia di tutela della genitorialità}: Incentiva la contrattazione collettiva integrativa a introdurre meccanismi di flessibilità nella gestione dei congedi e dell’orario di lavoro.
        \item \textbf{Le lavoratrici a progetto}: godono del diritto al congedo di maternità indipendentemente dal versamento dei contributi previdenziali.
        \item \textbf{Il congedo di maternità è}: un periodo di astensione obbligatoria dal lavoro da parte della lavoratrice madre.
    \end{itemize}
\chapter{Unità 7}
    \textit{Le domande cambiano ordine ad ogni tentativo.}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{L’assegnazione a qualifiche e/o mansioni superiori nel pubblico impiego}: è consentita in presenza di determinate condizioni.
        \item \textbf{Secondo la disciplina dell’art. 2103 c.c., come sostituito dall’art. 3 del d.lgs. 11 gennaio 2015, in caso di assegnazione a mansioni superiori il lavoratore}: ha diritto alla retribuzione corrispondente alle mansioni svolte e acquista il diritto all’assegnazione definitiva delle superiori mansioni dopo un periodo di adibizione stabilito dai contratti collettivi, o in mancanza di questi ultimi non superiore a sei mesi, salvo il caso in cui l’assegnazione sia stata disposta per sostituire un lavoratore con diritto alla conservazione del posto di lavoro.
        \item \textbf{Il mutamento di mansioni richiede}: il rispetto della categoria legale.
        \item \textbf{I quadri sono}: lavoratori subordinati che, pur non appartenendo alla categoria dei dirigenti, svolgono funzioni a carattere continuativo di rilevante importanza ai fini dello sviluppo e dell’attuazione degli obiettivi dell’impresa.
        \item \textbf{La disciplina del nuovo d. lgs. n. 81/2015}: consente l’adibizione a qualifiche inferiori quando lo prevede il contratto collettivo?
        \item \textbf{La qualifica professionale}: determina il livello della retribuzione.
    \end{itemize}
\chapter{Unità 8}
    \textit{Le domande cambiano ordine ad ogni tentativo.}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Il trattamento di fine rapporto viene corrisposto}: In ogni caso di cessazione del rapporto o anche in via anticipata, nella misura del 70 per cento del trattamento maturato fino a quel momento, quando il lavoratore ne faccia richiesta per gravi ragioni.
        \item \textbf{La retribuzione a cottimo è}: una modalità retributiva di natura premiale.
        \item \textbf{Cosa è il cuneo fiscale}: l’insieme delle voci della retribuzione destinate alla tassazione e alla contribuzione sociale.
        \item \textbf{L’obbligo della retribuzione è disciplinato dalla legge la quale dispone}: Che la retribuzione deve essere proporzionale e sufficiente all’attività di lavoro svolta, rinviando alla contrattazione collettiva la determinazione dell’entità dei trattamenti retributivi.
        \item \textbf{Il trattamento di fine rapporto può essere anticipato}: nella misura del 70 per cento del trattamento maturato fino a quel momento e solo per cause tassativamente elencate dalla legge.
        \item \textbf{I premi costituiscono quella parte della retribuzione}: A carattere variabile, dipendente dalla produttività del lavoro ovvero dalla redditività dell’azienda: nel primo caso l’attribuzione del premio è direttamente connessa all’impegno dei lavoratori, nel secondo caso segue l’andamento di fattori economici esterni all’impresa.
        \item \textbf{Il lavoro gratuito è}: ammesso in determinate circostanze.
    \end{itemize}
\chapter{Unità 9}
    \textit{Le domande cambiano ordine ad ogni tentativo.}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{L’obbligo di dare il preavviso di licenziamento, ovvero di corrispondere la relativa indennità sostitutiva, non è dovuto}: in caso di licenziamento determinato da grave inadempimento degli obblighi contrattuali.
        \item \textbf{Il licenziamento disciplinare}: è un licenziamento per giusta causa.
        \item \textbf{Secondo la disciplina del c.d. contratto a tutele crescenti per i nuovi assunti, in caso di licenziamento per giustificato motivo oggettivo accertato dal giudice come inesistente il datore è tenuto}: esclusivamente al pagamento di una indennità commisurata all’anzianità di servizio.
        \item \textbf{Le dimissioni in bianco costituiscono}: dimissioni acquisite dal datore all’atto dell’assunzione prive di data.
        \item \textbf{A seguito della c.d. riforma Fornero dell’art. 18, l. n. 300/1970, in caso licenziamento intimato oralmente si applica}: a tutela reintegratoria forte indipendentemente dal numero dei dipendenti del datore.
        \item \textbf{La tutela indennitaria forte}: esclude il diritto alla reintegrazione.
        \item \textbf{Organizzazioni di tendenza}: vige il principio della libera recedibilità.
    \end{itemize}
\chapter{Unità 10}
    \textit{Le domande cambiano ordine ad ogni tentativo.}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Il procedimento ex art. 28 st. lav.}: è un procedimento monitorio.
        \item \textbf{I diritti sindacali erano riconosciuti dallo Statuto dei lavoratori e ora sono stati abrogati dal Jobs Act: tutti o solo in parte?}: i diritti sindacali sono tuttora disciplinati dallo Statuto dei lavoratori. Il Jobs Act è intervenuto su alcune disposizioni particolari dello Statuto.
        \item \textbf{Il datore di lavoro partecipa all’assemblea}: non ha alcun diritto a intervenire in assemblea.
        \item \textbf{Rappresentanza e rappresentatività sono la stessa cosa?}: no. Indica la differenza.
        \item \textbf{La differenza tra RSA e RSU concerne}: le modalità di elezione e la composizione interna.
        \item \textbf{Il procedimento ex art. 28 st. lav.}: è applicabile anche ai rapporti di lavoro con le pubbliche amministrazioni.
        \item \textbf{Il sindacato ha natura giuridica di associazione non riconosciuta?}: il più delle volte ma sono possibili anche altre forme giuridiche, nel rispetto comunque del principio della libertà di organizzazione sindacale (art. 39 Cost.).
        \item \textbf{Cosa si intende per condotta antisindacale “plurioffensiva”?}: condotta che offende una pluralità di beni tutelati.
    \end{itemize}
\chapter{Unità 11}
    \textit{Le domande cambiano ordine ad ogni tentativo.}
    \begin{itemize}
        \item 
    \end{itemize}
\chapter{Unità 12}
    \textit{Le domande cambiano ordine ad ogni tentativo.}
    \begin{itemize}
        \item 
    \end{itemize}
\end{document}